Kokku olid tulnud, kohtuwanem: M.Jäämer
                                          abiline: J.Poomann
                                             -"-    : J.Selart
                                Kirjutaja: M.Redlich
Kohtu ette tuli Rannamõisast Jaan Kikajoni naene Anna ja kaibas, et tema olla Mai Ku 3-mal oma Juhani, 12 aastat wana, kiriku juure poodi saatnud sealt 1 Unts tubakat tooma. Lähtru mees Ado Riistop olla tubaka wälja ostnud ja poisele tasku pannud ja 15 kop. raha kottiga niisamma poisile westi tasku pistnud ja teda ilusti minema saatnud. Pood ja metsa wahel olla Eniwere mees, Mart Wõeras wasto tulnud lina laka hobose ja wilja koormaga, olla poisi käest tubaka ja raha keige kottiga ära wõtnud. Pois olla temale kunni Eniwere sulaste maea ligi järele jooksnud ja karjund, et ta peaks tema tubaka ja raha kottiga tagasi andma. Tubaka olla ta küll kätte annud ja taha kotti, aga 15 kop. raha mitte. Poisile olla ta weel wasto pead löönud ja isi tugewaste sõitma hakanud.
Kui kohtu poolest kaibtuse alune, Mart Wõeras päritud sai, wabandas ta ennast sellega, et ta pole niisugust poissi selle tee peal näinudki.
Kui nemad wastamise waidlesid, ei woinud sest mingisugust otsust wälja saada. Niipalju sai nende waidlusest aru, et Marti ei woinud selle kaibtusega süüdlaseks tunnistada, sest pois ütles: Kui ta tagasi läinud ja juba riisutud olli, olla Rannamõisa teomehed alles Roodja põllul künnud. Aga Mart ütles: kui  ta Rannamõisast tulema hakkand, olla teomehed umbes arwata üks werend tund söömas olnud. Aidamees ja mölder olla teda aitand tema hobost koormaga paigast ära aeada, sest selle hobosel pidi se wiga olema, et ei pea tahtma koormat paigast ära tõmbada.
Teiseks ütles pois: Kui tema juba riisutud olnud, tulnud Kiriku alt kaupmees ja Ehmja koolmeister Roodja kohas temale wasto, Tema olla kartuse pärast metsa jooksnud, et oli kartnud, kes teab, mis  need ehk temale jälle tegema saawad.
Mart aga tunnistas, et kui kaupmees ja Ehmja koolmeister posist mööda olid sõitnud, et tema on siis alles Rannamõisas olnud ja umbes arwata üks tund aega pärast kaupmeest ja koolmeistert alles tulnud, mis ka Jüri Poomann ja Mai Hawik tõeks tunnistasid, et ta Kaera koormaga on pärast kaupmeest tõeste tulnud.
Kohus mõistis: Et selle tunnistusega ei woi Mart Wõerast süüdlaseks mõista, siis peab ootama kui selgemat tunnistust saab tulnud.
Kohtu wanem: Mart Jäänmer     XXX
            abiline: Jüri Poomann     XXX
              -"-    : Jaan Selart          XXX
           Kirjutaja: M.Redlich
